Published: "2018-03-22"
-----------------------------------------------------------------------------------------------------

По заявкам слушателей, расскажу, как я оказался в Марокко. Не секрет, что здоровье моё в последние два года оставляет желать лучшего. В рамках проекта по пробованию различных эзотерических и не совсем методов его поправить, я решил поступить, как и многие видные литературные деятели до меня. А именно - рвануть "на воды", в моём случае, воды океана. Я искал лёгких путей. Самым лёгким же оказался вариант присоединиться к товарищу друга. Тот уже много лет в зимнее время покидает наш морозный край, и двигается вместе с женой и сыном на африканский континент, в королевство Марокко. 


![](IMG_20180113_184511.jpg)
<p class='text-center'>Прощальная вечеринка</p>


Предубеждений у меня не так много, как у среднего латвийца, и потому не пугали меня не африканские нравы, не мусульманская вера марроканцев. Интернет в Марокко есть, а работать удалённо я могу и по роду деятельности, и по распорядку нашей компании.

Скоро сказка сказывается, да не скоро дело делается. Уже, наверное, все мои друзья знали, что я собираюсь в Марокко, а билет всё ещё не был куплен. К счастью, это всё-таки случилось: в конце января мы вылетели в Ниццу, а через неделю, оттуда - в волнующий и таинственный Марракеш.


![](IMG_20180120_125113.jpg)
<p class='text-center'>"Лазурный берег - это рай, я считаю" - сообщил нам местный русский эмигрант</p>

В Ницце и Марокко я пробыл в сумме два месяца. Дальше у меня окончательно сформировалось продолжение плана - добраться наконец до моей сестры, живующей в США. В штате Висконсин к концу марта должно было потеплеть, а у детей как раз школьные каникулы, и наконец-то я смог бы провести время со своими племянницами.


![](IMG-20180210-WA0002.jpg)
<p class='text-center'>В Агадире (Марокко) всегда хорошая погода и каждый день такие закаты</p>

План был блестяще выполнен, да не просто так, а с подковыркой. По пути я сумел быстренько прогулятся по Барселоне, и даже переночевать на благословенной для меня исландской земле.

![](IMG_20180323_125301.jpg)
<p class='text-center'>Собор Святого Семейства Гауди - и правда совершенно грандиозная штука </p>


![](IMG-20180325-WA0003.jpg)
<p class='text-center'>Жадность меня задушила и я пошёл из аэропорта в отель пешком 5 километров по исландской тундре</p>


Всего лишь неделю назад я приземлился в Чикаго, но уже успел скататься на север штата Висконсин, где меня неожиданно подстерёг снег.


![](IMG-20180331-WA0000.jpg)
<p class='text-center'>Мои племянницы Кира Виктория и Эллисон Андреа</p>

И вот я перед вами, сижу в обычном американском подвале, где и набираю эту затравку. В таком обычно живут нерадивые отпрыски, неспособные отыскать работу, и сидящие на шее у родителей. Я сижу на шее сам у себя, поэтому для комфортной работы заказал широкоформатный монитор, в длину как два обычных. По старинной американской традиции, привезли мгновенно, за два дня. Затем кинули девайс стоимостью в пару сотен баксов прямо под дверь, не запариваясь. Дома, понятно, никого не было.

Впереди же у меня ещё два дня сбросить с себя остатки джетлага, и вновь влиться в рабочие будни. Мой блог снова в строю. Судя по тому, с какой завидной регулярностью он восстаёт из мёртвых, вангую, что рано или поздно вы увидите новые посты про скитальца, страдальца, интересные статьи, кино, музыку, сны и другие занятные штуки.